【業績公佈】TVB去年蝕1.99億元 Big Big Channel虧損擴闊

TVB去年蝕1.99億元。

早前發盈警的電視廣播（0511，TVB）公佈去年業績，期內虧損1.99億元，由盈轉虧，收入為44.77億，按年升3.2%，每股虧損0.45元，派末期息0.7元。

公司指，因星美可換股債券之公平價值虧損為3.2億元。

期內除息稅、折舊及攤銷前盈利（EBITDA）為8.08億元，按年跌2%，對比上半年經調整EBITDA 4.63億元，即下半年EBITDA為3.45億元。

按分部業績計算，香港電視廣播業務蝕3.53億元，由盈轉虧；myTV SUPER業務虧轉盈，獲利1,562萬元，惟大台網(Big Big Channel)虧損擴闊，蝕1,943萬元，公司指由於新社交媒體平台及網上商店平台，所需的前期資本投資及營運開支。

國際業務方面，節目發行及分銷業務則賺4.14億元，按年跌17%，收入按年跌8.8%，公司解釋來自新加坡及越南的發行收入下降，惟部份被來自中國的新媒體發行收入上升所抵銷；包括TVB Anywhere的海外收費電視業務虧損為1550萬元；其他業務溢利1030萬元，按年跌58%。

國際業務方面，節目發行及分銷業務則賺4.14億元，按年跌17%，收入按年跌8.8%，公司解釋來自新加坡及越南的發行收入下降

新加坡同越南都開始唔睇TVB

抵死

愈奶共愈蝕錢

抵撚死 執柒咗佢喇

繼續

佢賺我就驚
去Big Big Channel睇班8,9線明星直播做乜
連笑波子都紅過佢地

派高層執行政治任務特登搞衰唯一一個電視台

想打hktv mall 又唔夠料打

橫掂都係配音, 寧願睇韓劇啦

8 9線 唔叫明星啦

由朝到晚都係大陸舊劇，除咗愛回家其他洗鬼睇你

真係多謝話搞fuckfuckchannel 同fuckfuckshop果條友 唔係佢 tbb都冇死得咁快

抵L死 垃圾台垃圾劇

根本冇得打 貨物種類多咁多 規模又大過你
老老豆豆 我出街周圍都見hktvmall 車 從未有見過咩fuckfuckshop 既車

希望繼續發大 big dick channel 黎搞，有倒未為輸，唔倒多 d 錢之後點賺錢呀！

改名做Big Dick Channel 直播咸嘢好過啦

之前賣行晒廣告
依家消失晒

咪有myavsuper囉

快撚D執笠, 香港之恥

仲搵到40幾億

香港流行文化收哂皮, 再打唔出國際, CCTVB要負好撚大責任

人地打入大灣區呀
駛乜理國際

有Netflix 駛撚睇你啲on9 劇咩

舖頭安排送貨
bbs無自己物流團隊

Fuck fuck 青奴又然

直播睇Big Dick Channel
點播睇myavsuper

奶共既下場

蝕得太少
我有d唔滿意

自己都未識做生意 仲開新業務話幫人搞 未蝕夠？

果條友有一手搞完亞視搞無綫

1.99億 你一定蝕得起

Tvb班老野高層學人攪social media得啖笑

想同youtube/IG班人鬥？

不撚知量力

係時候炒整Big Big Channel既IT狗補數

網台咁低成本都蝕錢

講真 如果佢big big channel搵D藝人直播D電視尺度唔出得街嘅畫面
收視分分鐘高過電視

睇得tvb嘅人點會俾錢睇正版野

限奶令先on9

無波阿叔廢老仲睇你咩，班後生一早走哂無人睇

賣D女去公開做雞未

而家啲細路仔就睇笑波子
年青人同成年人就睇youtube netflix
得返啲比較大嘅會睇電視直播

hktv mall就算以前撈電視台嗰陣
賣嘢都無咁乞人憎
無每個節目都有班人好假惺惺咁走出嚟話:哇bbc啲嘢好正好抵買啊

咁撚大間公司都唔識hard sell有幾令人反感

點解一定要靠cctvb?係唔係唔靠佢會死？
cctvb越來越亞視化，唔會再指望佢會推行現今香港文化，佢而家只會停留於八、九十年代嘅香港。

其實佢唔攪到HKTV無牌，個電視業未必萎縮得咁快，成個業界可能仲有D話題，吊多幾年命

依家直情一棍打死晒班觀眾同電視台，成個電視業變到小眾娛樂

Big big channel 執撚左佢啦，慘在仲請埋一班自己以為係明星嘅Kol走去開台，搵鬼睇咩

流量成本你估平架
仲有要ser儲存d片

香港仍然間間茶餐廳部部電視機都長開播住TVB

你估仲係十年前CCTVB惡曬咩
晚晚睇netflix洗鳩睇CCTVB咩

唇亡(ATV)
齒寒(TVB)

唔好賴TVB

香港人選擇了 一台獨大
香港人要為自己既選擇負好撚大責任

冇香港人支持，tvb根本屎都不如

人搞佢又搞 搞出黎又柒過人

有請小鳯姐

恭喜恭喜

將d 經典劇放上youtube任睇靠廣告分賬分分鐘回本。又唔洗資源整堆d on9野。

寡頭都做到自己收皮都算係商業奇蹟

啱呀
特別後生仔傾下計果堆10線明星
真係以為自己好出名

1. 賣嘢，不過多數係自己係節目出現過嘅商品。佢D嘢真係好貴，幾舊水兩樽XO醬。
2. 唔知乜水網上直播
3. 自己藝人消息

快撚d執左佢啦 日日播支那劇

星洲後生仔女中文已經唔多講，去哂睇英美劇啦。CCTVB 嘅咪得返老人家睇

垃圾三色台，攪衰哂香港流行文化，依家開電視以為自己返撚左大陸

個定位錯晒，開頭係威係勢，結果：紅果班根本無時間黎直播；唔紅既做直播根本無人睇

有冇睇連登d tvb post？不知幾多人即討

所以依家做埋EVENT, 一條龍

講起TVB就覺得好尷尬

我一開電視，如果係無線，我會即刻轉台，話知你播咩，
走去奶共，永不錄用

明顯係tvb 請打手自推啦
你唔係真係信有人討論呀？！

由同四大唱片鬧翻 不停棒自己堆巨猩幫... 到依家仲擺緊富高高在上大台款 人工又un 幕前幕後個個唔續約返大陸搵錢 自己都冇哂人搵班ATV舊人上位做高層

依家個撚個以為自己個Youtube多少少人流，就扮撚哂野以為自己係KOL

CCTVB 只需要執行中國大陸政治任務，其他事無需理。

Big big channel d廣告真係睇到好尷尬

佢地試過係自己節目話好努力娛樂大眾所以要政府免佢地稅，咁都講得出

其實係影響緊粵語文化發展

咩人會睇BIGBIGCHANNEL？

幾時做埋馬伕

TVB迷都唔撐你
成日播大陸劇趕客
目標觀眾係咪廢老？
新移民要睇大陸野都上網睇啦

繼續蝕，唔好俾佢停

以前

張家輝屌你亞視黎嘅？.jpg

不久將來

張家輝屌你無線黎嘅？.jpg

遲d播倚天,咪又係一晚推幾個post,大撚把人睇

我睇 youtube gap gap channel 都唔睇 big big channel 啦

可能有，大家唔g姐

當年傳聞 CCTVB 進言令 HKTV 無牌，今日調轉 HKTV 令到 Fuck Fuck Shop 無得做。

走資

黃色Viu好似係東南亞做得好好

有睇過一排，班友一係離地一係智障，最戇鳩係有集叫佢地講伏工同工作上最離譜之類既野。大佬你班友連正式寫字樓都無做過係到鳩 Up，唔知比佢嚇死知比佢笑死。
仲要有一兩個傻鳩炒賣波鞋當自已做生意

其實大陸劇都會有好野
例如俾佢擺左去深夜播既如意傳
但係呢d劇一年一套就夠
佢而家狗屎垃圾都買番黎播
好似以前亞視咁

開個台賣埋D垃圾又唔係平過人

成班管理層都係垃圾來

bbs一年蝕2000萬其實算多
要滯銷幾多貨先可以蝕成千萬

8 9線明星不如叫暗星好聽啲，反正都無人識

TVB主要群眾就係班無乜文化嘅師奶
逼逼娼奴就賣啲貴到死又唔等洗嘅野
撚有人買咩

人地wiki搞網購咁成功又走去跟人
柒頭

所以有人話王維基冇牌係好事，我終於都信
做電視虧死你，做網購反而有一片天

維穩費呢?

而家 Wiki 叫做唔駛做一單蝕一單，但距離「一片天」應該仲有段距離。

bbs只係bbc其中一個項目

佢channel d節目都係極低成本
求其搵d二打六清談打下牌，低質網劇之類
唔會點大蝕

蝕既來源好明顯係shop啦⋯⋯

wiki on9在於個物流出貨做得唔好
如果搞埋有自提點
生意一定爆

BTW 順豐locker真係做得好撚成功

佢個channel都係為左shop而存在
反而唔明個super點樣賺到錢

抵撚死

super好多人用架
一年幾舊水對師奶黎講好吸引
可以無限睇番舊tvb節目
我呀媽屋企都裝左日日煲舊劇

係唔係HKBN有送所以好多人有super?

Ar.....
巴打幾耐無出廳睇過電視喇

電視台就做返電視台既野
網台係另一個世界

送就應該賺唔到錢
真係要講
我諗海外華人先係主要市場

點解咁講

伯母係咁loop舊劇
你咁孝心陪佢睇

海外有得用super架咩？
同埋應該係送完，啲人用慣咗就續約，所以賺到錢

海外嗰個叫TVB Anywhere

我番佢度食飯佢講咋

睇見tvb啲劇都覺得肉酸
同係亞洲國家 但對比下netflix套李屍朝鮮 再睇一睇tvb

應該係同一個項目？

以為係同一樣野黎添

myTV SUPER業務虧轉盈，獲利1,562萬元

包括TVB Anywhere的海外收費電視業務虧損為1550萬元

唔係同一樣嘢嚟㗎
我好記得tvb anywhere 喺星加坡開播頭幾個星期
啲片連壓縮都冇, 用1G光纖都load唔撚到

入泥就係睇呢張圖

cls

thx

揀你老母, 邊有揀過
你咪撚話以前唔睇亞洲就叫係揀無線, 以為自己好有先見 ? 柒夠就縮返入去

柒出公海

鬼咩
買埋啲大陸劇趕客，當年仲係全部無綫自己拍嘅劇就多人睇
怪佢哋on9

tvb節目製作水準開始落後東南亞
連大陸都開始趕過左
呢d都係一台獨大故步自封既惡果

不停炒冷飯既題材、on9當有趣既橋段、靠攏大陸做宣傳機器

逼逼娼奴啲暗星連名十中up唔出

好似上年先炒左好撚多人,為左搞個shop?

佢個 myTV Super 好明顯唔係靠班友年年科水睇，劇集已有，新同受歡迎個批晨早已經數碼化左，除左頻寬係同 Server 係固成本外基本上無額外成本，但有部份係早期 My TV 網頁已經 Build 左。
佢 Keep 同 HKBN 之類送比人睇就可以刷個數量，當有一半唔 Active 都係損失個硬件成本。但 Active 個一半可以令到將個廣告費提高。做到類似 Google 咁分析你睇既野出指定廣告。

合約完左要還機
唔還就收錢

新加坡越南都轉晒睇支那+泡菜劇

我個跟 HKBN 續約送既機過曬佢送既一年定兩年都仲睇到無分別播

每年只需1億9千萬起,呢個價錢,你一定蝕得起

根本一早應該安分守己，搞翻好D劇
都唔知邊條on9仔propose 搞逼逼娼奴，以為自己好醒?
就算想玩，你走去同ig fb 或者其他social media R合作的話萬一唔work，蝕極都有限，仲唔洗自己搞咁多野
講到尾咪又係衰小氣，以前版稅事件又係咁，搞到成個娛樂產業越來越衰

咪余詠珊條臭八婆囉
想搶埋曾勵珍嘅戲劇

自己垃圾又懶大陸

其實仲好多人睇TBB
我啲2X歲同事仲要追添
老人/細路又勁鐘意

佢今次蝕咁多, 係好似因為佢投資失敗啫

光頭BOB 好幾年係專欄度笑人搵20k 應該要收皮

TVB 應該請教佢問佢點搵錢啦

唔駛蝕已經贏左 將來一定只會愈做愈好

佢最on9係將mytv super 同big big channel分開做無連系

其實
咩叫bug big channel

tvb亞視味濃

一台獨大故步自封 以前細個睇tvb都叫做可以睇下唔同既一線歌手 自從推星光幫後睇極都係削骨還父果班假歌星我真係睇youtube好過
新聞奶共不在話下 假設過多十年冇其他影視娛樂比老一輩用黎取代tvb tvb一樣會因為老一輩一個一個離開人世而越黎越少人睇 tvb唔願意去吸年輕一代仲間唔中走個阿叻咁既人出黎串過馬撚咁話收視不足幾點就點點點 毛記電視取代tvb真係旨日可待

tvb本身就垃圾,走左批上鏡明星無個掂

喂 支那十幾億人 一人俾一蚊你呢？
奶共都無得賺你奶閪啦

唔關事
以前大陸歡迎香港d演員同工作人員北上搵食
係想佢地帶技術同經驗去上面
而家大陸咪飛起佢地用番自己人

而家大陸劇淨係俾番大陸人做男女一

毛記